\documentclass[12pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{hyperref}
\title{Primer documento \LaTeX}
\author{Miguel Burgos}
%\date{3 de junio de 2020}
%\date{}



\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents
	
\chapter{Primero}

	
	%Seccionado
\section{Esto es la primera sección}


%\textit{itálica} \emph{más itálica} \textsl{itálica}

%\textbf{negrita}

%{\it texto}

%negrita

%{\tiny letra muy pequeña}

%{\scriptsize scriptsize}

%{\small small}

%{\normalsize mormalsize}

%{\large large}

%{\Large Large}

%{\LARGE large}

%{\huge huge}

%{\Huge Huge}

%\mbox{caja de texto}

\subsection{Ejemplos de listas}

\begin{enumerate} %entorno 
	\item primero se hace esto	
	\item después esto otro
	\begin{itemize}
		\item haciendo esto
		 \item y esto 
	\end{itemize}
    \item y ya terminamos 
    \item Faltaba esto
\end{enumerate}

\begin{itemize}
	\item primero
	\begin{itemize}
		\item item anidado
	\end{itemize}
	\item segundo
	\item tercero
\end{itemize}


\begin{description}
	\item[Palabra:] conjunto de letras limitado por espacios o signos de puntuación. Ahora añadimops más texto para ver como queda cuando ocupa más de una línea.
	\item[Palabra:] conjunto de letras limitado por espacios o signos de puntuación.
	\item[Palabra:] conjunto de letras limitado por espacios o signos de puntuación.
\end{description}

%\begin{flushleft}
\setlength{\parskip}{2em}
\textbf{Lorem} \emph{ipsum} dolor sit amet, \underline{consectetur} adipiscing elit. \textsl{viverra} risus nec mi molestie, gravida venenatis nisl dfafaf  df asdfasdf as sd suscipit. \mbox{\emph{M. musculus}} eget nulla tincidunt tincidunt vitae eget tortor. 
Integer ullamcorper nulla eu tincidunt luctus. Fusce in aliquam lectus. Vivamus odio leo, vestibulum et massa nec, mattis fringilla ante. Quisque pharetra suscipit rutrum. Donec nec diam ligula. Nulla facilisi. 

\nopagebreak[4]

Morbi ullamcorper congue mauris eu fringilla. Praesent tincidunt quam elit, in pharetra nibh bibendum ac. Nulla porttitor orci nisi, et facilisis lorem ullamcorper lacinia. Nullam id mauris et lorem fermentum sollicitudin sit amet in leo. Suspendisse in lorem nec dolor finibus mattis nec quis sapien. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Integer ornare id augue et accumsan. Sed mollis mattis vulputate.
%\end{flushleft}



%\begin{flushright}
\noindent Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Praesent vitae venenatis nibh, sit amet porttitor turpis. Mauris fringilla est purus, et molestie nisl rutrum nec. Sed iaculis ante ac enim sodales finibus. Nam sit amet sem fermentum, aliquet nisi ut, sodales dolor. Integer consequat pellentesque volutpat. Phasellus vitae dui eu nulla sagittis rhoncus. Vestibulum non facilisis odio. Curabitur turpis est, aliquet sit amet lectus non, hendrerit maximus eros. Nullam vitae vulputate diam. Ut ac elementum ante, at fringilla nisl. Integer a auctor nisl. Vivamus cursus aliquet lacus quis convallis.
%\end{flushright}

\setlength{\parskip}{1ex}

\setlength{\parindent}{0pt}

Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Praesent vitae venenatis nibh, sit amet porttitor turpis. Mauris fringilla est purus, et molestie nisl rutrum nec. Sed iaculis ante ac enim sodales finibus. Nam sit amet sem fermentum, aliquet nisi ut, sodales dolor. Integer consequat pellentesque volutpat. Phasellus vitae dui eu nulla sagittis rhoncus. Vestibulum non facilisis odio. Curabitur turpis est, aliquet sit amet lectus non, hendrerit maximus eros. Nullam vitae vulputate diam. Ut ac elementum ante, at fringilla nisl. Integer a auctor nisl. Vivamus cursus aliquet lacus quis convallis.


\subsection{Esto es una subsección}

\begin{center}
Morbi diam urna, semper eu laoreet non, porta ac arcu. Etiam porta posuere ante at convallis. Cras semper mauris ac risus commodo, ut porttitor magna pellentesque. Aenean consequat sit amet libero a porttitor. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Etiam vehicula nunc convallis nulla cursus, id tempus lectus pulvinar. Integer tincidunt tortor quis sodales cursus. Duis at scelerisque lectus. Curabitur in consectetur tellus. Nunc iaculis, ligula sit amet facilisis vestibulum, velit diam pretium risus, nec vulputate odio enim nec ipsum.
\end{center}


\subsubsection{Esto una sus-sub-sección}


Cras a accumsan diam. Pellentesque tristique ultricies imperdiet. Phasellus dapibus mi sit amet metus tempus placerat. Duis enim libero, placerat quis nisi at, fermentum porta orci. Cras ultricies augue a tincidunt maximus. Morbi cursus fringilla metus, sit amet suscipit libero. Sed lobortis dolor lectus, non scelerisque nisi fringilla vel. Quisque sed posuere ante. Maecenas ultricies nisi quis orci faucibus sagittis. Curabitur suscipit, orci at pretium blandit, arcu ipsum consectetur massa, vitae viverra orci sem eu lectus. Quisque varius est quis nisi rhoncus, id pretium metus viverra. Nulla facilisi. Donec ac dui eu elit efficitur lobortis eu at ante. Nullam nec tempus eros.

\paragraph{Párrafo}

Cras a accumsan diam. Pellentesque tristique ultricies imperdiet. Phasellus dapibus mi sit amet metus tempus placerat. Duis enim libero, placerat quis nisi at, fermentum porta orci. Cras ultricies augue a tincidunt maximus. Morbi cursus fringilla metus, sit amet suscipit libero. Sed lobortis dolor lectus, non scelerisque nisi fringilla vel. Quisque sed posuere ante. Maecenas ultricies nisi quis orci faucibus sagittis. Curabitur suscipit, orci at pretium blandit, arcu ipsum consectetur massa, vitae viverra orci sem eu lectus. Quisque varius est quis nisi rhoncus, id pretium metus viverra. Nulla facilisi. Donec ac dui eu elit efficitur lobortis eu at ante. Nullam nec tempus eros.


\section[Sección larga]{Otra sección de mi documento que es demasiado larga como para que quepa en la cabecera del libro}

Cras a accumsan diam. Pellentesque tristique ultricies imperdiet. Phasellus dapibus mi sit amet metus tempus placerat. Duis enim libero, placerat quis nisi at, fermentum porta orci. Cras ultricies augue a tincidunt maximus. Morbi cursus fringilla metus, sit amet suscipit libero. Sed lobortis dolor lectus, non scelerisque nisi fringilla vel. Quisque sed posuere ante. Maecenas ultricies nisi quis orci faucibus sagittis. Curabitur suscipit, orci at pretium blandit, arcu ipsum consectetur massa, vitae viverra orci sem eu lectus. Quisque varius est quis nisi rhoncus, id pretium metus viverra. Nulla facilisi. Donec ac dui eu elit efficitur lobortis eu at ante. Nullam nec tempus eros.

\subsection{Esto es otro apartado}

Cras a accumsan diam. Pellentesque tristique ultricies imperdiet. Phasellus dapibus mi sit amet metus tempus placerat. Duis enim libero, placerat quis nisi at, fermentum porta orci. Cras ultricies augue a tincidunt maximus. Morbi cursus fringilla metus, sit amet suscipit libero. Sed lobortis dolor lectus, non scelerisque nisi fringilla vel. Quisque sed posuere ante. Maecenas ultricies nisi quis orci faucibus sagittis. Curabitur suscipit, orci at pretium blandit, arcu ipsum consectetur massa, vitae viverra orci sem eu lectus. Quisque varius est quis nisi rhoncus, id pretium metus viverra. Nulla facilisi. Donec ac dui eu elit efficitur lobortis eu at ante. Nullam nec tempus eros.
Aliquam eget ex laoreet, sollicitudin nulla nec, tristique urna. Vivamus placerat hendrerit urna a commodo. Quisque consequat urna risus, eu feugiat diam eleifend ut. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Maecenas efficitur tellus at viverra tristique. Nunc sit amet lorem ac libero hendrerit congue. In id vehicula ipsum. Sed convallis magna mi, ut scelerisque elit porta tincidunt. Nunc facilisis placerat lacus, ultricies condimentum nisl. Vestibulum varius volutpat justo eget sollicitudin. Quisque tempor lacus non mi sagittis porta ac viverra nisi. Praesent suscipit, arcu rhoncus sollicitudin mattis, nunc mi dapibus metus, nec porttitor massa dui eu nisi. Aenean sit amet urna nec urna iaculis scelerisque nec sit amet quam. Vivamus volutpat scelerisque condimentum. Vestibulum sollicitudin nisi eget sodales sollicitudin.

Ut posuere et diam vitae tincidunt. Quisque vel odio ac ligula bibendum tempor at mollis dolor. Proin feugiat interdum ante sit amet porttitor. Praesent eu condimentum lorem. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Suspendisse vel sapien eleifend, semper erat at, dignissim nunc. Donec scelerisque bibendum feugiat. Sed posuere justo neque, non iaculis nisl finibus vitae. Praesent at eros consequat, gravida odio sed, malesuada leo. Maecenas aliquam, nisi eu tincidunt luctus, purus odio interdum velit, id scelerisque lectus erat non justo. Maecenas tristique nisi vel lacus placerat, et cursus dolor porta. Vestibulum gravida vitae nisl ac lobortis. Duis eu nisl et dolor bibendum vestibulum. Maecenas eget posuere turpis. Aenean interdum nisi ut pharetra bibendum. Donec faucibus mi elit, vel fermentum nulla varius et.

Aliquam eget ex laoreet, sollicitudin nulla nec, tristique urna. Vivamus placerat hendrerit urna a commodo. Quisque consequat urna risus, eu feugiat diam eleifend ut. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Maecenas efficitur tellus at viverra tristique. Nunc sit amet lorem ac libero hendrerit congue. In id vehicula ipsum. Sed convallis magna mi, ut scelerisque elit porta tincidunt. Nunc facilisis placerat lacus, ultricies condimentum nisl. Vestibulum varius volutpat justo eget sollicitudin. Quisque tempor lacus non mi sagittis porta ac viverra nisi. Praesent suscipit, arcu rhoncus sollicitudin mattis, nunc mi dapibus metus, nec porttitor massa dui eu nisi. Aenean sit amet urna nec urna iaculis scelerisque nec sit amet quam. Vivamus volutpat scelerisque condimentum. Vestibulum sollicitudin nisi eget sodales sollicitudin.

Ut posuere et diam vitae tincidunt. Quisque vel odio ac ligula bibendum tempor at mollis dolor. Proin feugiat interdum ante sit amet porttitor. Praesent eu condimentum lorem. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Suspendisse vel sapien eleifend, semper erat at, dignissim nunc. Donec scelerisque bibendum feugiat. Sed posuere justo neque, non iaculis nisl finibus vitae. Praesent at eros consequat, gravida odio sed, malesuada leo. Maecenas aliquam, nisi eu tincidunt luctus, purus odio interdum velit, id scelerisque lectus erat non justo. Maecenas tristique nisi vel lacus placerat, et cursus dolor porta. Vestibulum gravida vitae nisl ac lobortis. Duis eu nisl et dolor bibendum vestibulum. Maecenas eget posuere turpis. Aenean interdum nisi ut pharetra bibendum. Donec faucibus mi elit, vel fermentum nulla varius et.

\chapter{Otro capítulo}

Aliquam eget ex laoreet, sollicitudin nulla nec, tristique urna. Vivamus placerat hendrerit urna a commodo. Quisque consequat urna risus, eu feugiat diam eleifend ut. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Maecenas efficitur tellus at viverra tristique. Nunc sit amet lorem ac libero hendrerit congue. In id vehicula ipsum. Sed convallis magna mi, ut scelerisque elit porta tincidunt. Nunc facilisis placerat lacus, ultricies condimentum nisl. Vestibulum varius volutpat justo eget sollicitudin. Quisque tempor lacus non mi sagittis porta ac viverra nisi. Praesent suscipit, arcu rhoncus sollicitudin mattis, nunc mi dapibus metus, nec porttitor massa dui eu nisi. Aenean sit amet urna nec urna iaculis scelerisque nec sit amet quam. Vivamus volutpat scelerisque condimentum. Vestibulum sollicitudin nisi eget sodales sollicitudin.

Aliquam eget ex laoreet, sollicitudin nulla nec, tristique urna. Vivamus placerat hendrerit urna a commodo. Quisque consequat urna risus, eu feugiat diam eleifend ut. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Maecenas efficitur tellus at viverra tristique. Nunc sit amet lorem ac libero hendrerit congue. In id vehicula ipsum. Sed convallis magna mi, ut scelerisque elit porta tincidunt. Nunc facilisis placerat lacus, ultricies condimentum nisl. Vestibulum varius volutpat justo eget sollicitudin. Quisque tempor lacus non mi sagittis porta ac viverra nisi. Praesent suscipit, arcu rhoncus sollicitudin mattis, nunc mi dapibus metus, nec porttitor massa dui eu nisi. Aenean sit amet urna nec urna iaculis scelerisque nec sit amet quam. Vivamus volutpat scelerisque condimentum. Vestibulum sollicitudin nisi eget sodales sollicitudin.

\begin{center}
\vspace{1cm}

Granada, \today

Firma

\vspace{3cm}





fdo. Miguel
\end{center}

Vestibulum \raisebox{-.5cm}{sollicitudin} \raisebox{.2ex}{n}\raisebox{.4ex}{i}\raisebox{.6ex}{si} eget sodales sollicitudin


\hspace{5cm}Vestibulum\hspace{1cm} sollicitudin nisi eget


\end{document}






